% Exercícios.
%
% Componente conexa por caminhos e componente conexa.

\begin{exercise}
  \label{exerc:localmente_conexo_por_caminhos:componente_eh_aberta_e_fechada}
  Mostre que em um espaço topológico
  localmente conexo por caminhos,
  as componentes conexas por caminhos
  são abertas e fechadas.

  \begin{hint}
    Tome uma vizinhança conexa por caminhos para
    cada ponto na componente conexa.
    Depois faça com pontos fora da componente.
  \end{hint}

  \begin{answer}
    Seja $C$ uma componente conexa por caminhos.
    Para cada $a \in C$, existe uma vizinhança $V$ de $a$
    que é localmente conexa por caminhos.
    Mas então, o conjunto $C \cup V$ é conexo por caminhos.
    E pela maximalidade de $C$,
    $C = C \cup V$.
    Ou seja, $V \subset C$.
    Assim, as componentes conexas por caminhos são abertas.
    Por outro lado, se $a \not \in C$,
    então, por um argumento semelhante, vemos que
    $\complementset{C}$ é um aberto.
    Ou seja, $C$ é fechado.
  \end{answer}
\end{exercise}
